美國收緊申請綠卡資格 曾申醫療補助或糧食券失資格

美國政府公布新法規，收緊申請「綠卡」的資格，曾申請醫療補助及糧食券等津貼的人士，都會失去申請永久居留權的資格，相信會進一步限制合法移民人數。現時美國法例規定，申請永久居留權的移民，不能成為聯邦政府的負擔，即不准申請涉及現金津貼的「福利」。特朗普公布的新指引，擴大「福利」的定義，涵蓋至醫療補助及糧食券等津貼。新措施預計十月中開始執行。移民部門指，政府希望移民美國的人士，能夠自給自足，形容是「美國夢的核心原則」，又否認此舉是向國會施壓，逼令議員立法改革移民系統。有移民團體則指，新法規會阻嚇較貧窮地區人士申請移民，亦令有需要的合法移民，不敢申請任何政府援助。

2019-08-13 00:47:16

SOURCE：RTHK即時新聞

垃圾唔配移民